{
  "quiz": [
    {
      "items": [
        {
          "question": "次のうち、トラはどれ？",
          "answer": 1,
          "choices": ["エレファント", "タイガー", "モンキー", "ベア"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 3],
            "audience": [1, 94, 2, 3]
          }
        },
        {
          "question": "どんなに援助しても効果があがらないことのたとえは「焼け石に何」？",
          "answer": 3,
          "choices": ["花", "草", "土", "水"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 1],
            "audience": [5, 4, 7, 84]
          }
        },
        {
          "question": "次のうち、アフリカ大陸にある国はどれ？",
          "answer": 3,
          "choices": ["チリ", "コスタリカ", "サウジアラビア", "エチオピア"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 2],
            "audience": [8, 33, 14, 45]
          }
        },
        {
          "question": "2009年8月21日に最初の公判がおこなわれた、特定の刑事裁判において、国民から選ばれた人と裁判官とともに審理に参加する日本の司法制度を何と言う？",
          "answer": 2,
          "choices": ["裁判員裁判", "墾田永年私財法", "裁判員制度", "生類憐れみの令"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [1, 3],
            "audience": [34, 12, 45, 9]
          }
        },
        {
          "question": "次のうち、「普通自動車」の運転免許証に記載されていないものはどれ？",
          "answer": 2,
          "choices": ["氏名", "住所", "電話番号", "生年月日"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 3],
            "audience": [34, 12, 45, 9]
          }
        },
        {
          "question": "童謡「静かな湖畔」で、森のかげから鳴く鳥はどれ？",
          "answer": 0,
          "choices": ["カッコウ", "モズ", "ウグイス", "キツツキ"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [1, 3],
            "audience": [34, 12, 45, 9]
          }
        },
        {
          "question": "信濃川が流れているのは、長野県とどこ？",
          "answer": 1,
          "choices": ["富山県", "新潟県", "栃木県", "群馬県"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [2, 3],
            "audience": [20, 30, 25, 25]
          }
        },
        {
          "question": "江戸時代の三大改革とは、「寛政の改革」「享保の改革」ともう一つは「何の改革」？",
          "answer": 3,
          "choices": ["寛永", "安政", "天明", "天保"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 2],
            "audience": [34, 12, 45, 9]
          }
        },
        {
          "question": "日本で、女性初の官房長官になった人は誰？",
          "answer": 3,
          "choices": ["扇千景", "土井たか子", "太田房江", "森山真弓"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [1, 2],
            "audience": [34, 12, 45, 9]
          }
        },
        {
          "question": "次のうち、もともとは水牛の乳から作られたチーズはどれ？",
          "answer": 1,
          "choices": ["ロックフォール", "モッツァレラ", "カマンベール", "ゴルゴンゾーラ"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 3],
            "audience": [5, 60, 27, 8]
          }
        },
        {
          "question": "昭和が始まったのは、西暦何年？",
          "answer": 2,
          "choices": ["１９０６年", "１９１６年", "１９２６年", "１９３６年"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 1],
            "audience": [1, 1, 91, 7]
          }
        },
        {
          "question": "日本人選手がオリンピックで初めて金メダルを獲得した競技はどれ？",
          "answer": 3,
          "choices": ["水泳", "柔道", "体操", "陸上"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 2],
            "audience": [34, 12, 45, 9]
          }
        },
        {
          "question": "次のうち、スペインのファッションブランドはどれ？",
          "answer": 2,
          "choices": ["コーチ", "エトロ", "ロエベ", "バリー"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 1],
            "audience": [34, 12, 45, 9]
          }
        },
        {
          "question": "「ドレミの歌」の日本語版を作詞した人は誰？",
          "answer": 1,
          "choices": ["黒柳徹子", "ペギー葉山", "由紀さおり", "梓みちよ"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 2],
            "audience": [34, 12, 45, 9]
          }
        },
        {
          "question": "レオナルド・ダ・ビンチの代表作「最後の晩餐」で、ユダが手にしているものはどれ？",
          "answer": 3,
          "choices": ["ワインのグラス", "食べかけのパン", "肉の載った皿", "銀の入った袋"],
          "lifeline": {
            "fiftyfifty": [0, 2],
            "audience": [34, 12, 45, 9]
          }
        }
      ]
    }
  ]
}
